\CWHeader{Лабораторная работа \textnumero 4}

\CWProblem{
Необходимо реализовать один из стандартных алгоритмов поиска образцов для указанного алфавита.
\\Вариант алгоритма: Поиск одного образца при помощи алгоритма Кнута-Морриса-Пратта.
\\Вариант алфавита: Слова не более 16 знаков латинского алфавита (регистронезависимые)
\\Запрещается реализовывать алгоритмы на алфавитах меньшей размерности, чем указано в задании.

{\bfseries Формат входных данных}
\\Искомый образец задаётся на первой строке входного файла.
\\
\\В случае, если в задании требуется найти несколько образцов, они задаются по одному на строку вплоть до пустой строки.
\\
\\Затем следует текст, состоящий из слов или чисел, в котором нужно найти заданные образцы.
\\
\\Никаких ограничений на длину строк, равно как и на количество слов или чисел в них, не накладывается.

{\bfseries Формат результата}
\\В выходной файл нужно вывести информацию о всех вхождениях искомых образцов в обрабатываемый текст: по одному вхождению на строку.
\\
\\Для заданий, в которых требуется найти только один образец, следует вывести два числа через запятую: номер строки и номер слова в строке, с которого начинается найденный образец. В заданиях с большим количеством образцов, на каждое вхождение нужно вывести три числа через запятую: номер строки; номер слова в строке, с которого начинается найденный образец; порядковый номер образца.
\\
\\Нумерация начинается с единицы. Номер строки в тексте должен отсчитываться от его реального начала (то есть, без учёта строк, занятых образцами).
\\
\\Порядок следования вхождений образцов несущественен.
}

\pagebreak